\section{Quá trình hiện thực luận văn}
$\indent$Luận văn tốt nghiệp được lên kế hoạch và thực hiện trong hai học kỳ chia làm hai giai đoạn Đề cương và sau Đề cương. Chúng tôi tóm tắt quá trình hiện thực luận văn thành
bốn giai đoạn sau:
\begin{itemize}
	\item Giai đoạn 1: Tìm hiểu về các giải thuật trong AI như: Minimax, Negamax, Alpha-Beta và các biện pháp cải tiến để tối ưu việc tìm kiếm trong không gian trạng thái như: move ordering, transposition table, hashing, null prunning, quiescence search,... Đồng thời, nhóm cũng hiện thực một số demo đơn giản để hiểu hơn vê cách hoạt động của giải thuật.
	\item Giai đoạn 2: Tìm hiểu về lập trình trò chơi và framework làm trò chơi (Pygame). Trong giai đoạn này, nhóm vừa tìm hiểu về framework và hiện thực giao diện cho trò chơi cờ tướng.
	\item Giai đoạn 3: Viết engine cờ tướng và hoàn thiện những tính năng cho trò chơi. Trong giai đoạn này, nhóm tập trung viết engine để có thể chơi cờ tự động với người dùng. Đồng thời, nhóm cũng hoàn thiện trò chơi về giao diện cũng  bổ xung tính năng mới.
	\item Giai đoạn 4: Viết tài liệu liên quan và sửa lỗi chương trình. Trong giai đoạn này, nhóm tập trung viết  báo cáo, slide thuyết trình, các đặc tả về thiết kế phần mềm, thiết kế hệ thống. Đồng thời, nhóm cũng tiếp tục duy trì và bảo dưỡng chương trình để giúp chương trình đạt được sự ổn định về sau này.
\end{itemize}